習近平「真誠希望香港好」 專欄作家 - 古德明

習近平「真誠希望香港好」
專欄作家 - 古德明

習近平上月訪澳門，凡三日，其間出則警，入則蹕，前呼後擁，海陸空交通處處封鎖，新聞記者奉命要謹言慎行，民主派人物更遭監視，連一架東京飛雅加達客機，因方向舵故障求中途在香港降落，都被共軍遣軍機攔截，警告不得飛近澳門一百公里之內，最後只得轉赴菲律賓。二零一二年十二月，習近平初掌國政，曾頒布八條規定，其一是廉訪民情須「輕車簡從，減少陪同，不懸掛橫幅，不安排民眾迎送，不鋪設迎賓地毯，不宴請」等。但這一切原來都是空話。

三國時，魏國有弘農太守劉類者，「外託簡省（表面簡樸節省），每出行，陽敕督郵不得使官屬曲修禮敬（假意令各縣長官不要叫下屬恭敬迎送），而陰識不來者（卻暗中留意不迎送者），輒發怒中傷之」。由於他殘暴險惡，吏民痛恨，在他門上題字說：「劉府君有三不肯。」諷他一不肯左遷，二不肯去職，三不肯歸西（《三國志》卷十五裴松之注）。今天，新中國又有一位「外託簡省」的三不肯，所為與所言完全相悖。

比如說，他御宇以來，反覆申言要維持一國兩制「不變形，不走樣」，但砍伐香港固有制度的手段卻層出不窮，如「八三一決定」、《逃犯條例》修訂等，七年之內已兩度激起香港大規模民變。台灣總統蔡英文去年十月十日國慶大會上說：「香港一國兩制失敗，正處於失序邊緣。」十一月二十日，美國參議員魯比奧說：「北京政府正致力整頓香港，化一國兩制為一國一制。」一國兩制的實況，香港以至天下已有公論。

又去年五月上旬，習近平出席全國公安工作會議，致詞說：「我們治警要從嚴，對涉黑涉惡者要重拳出擊，辦案要人民感到公平正義，保障人權，任何人都不能凌駕法律。」但是，隨後幾個月，香港人只見黑警與黑幫合作愉快，公平正義備受摧殘，人權觀察的觀察員更被拘捕。黑警警棍專打反暴政者頭顱，而不是按規定只打手足；催淚彈多向人群之中拋擲，而不是按規定用以分隔警察與人群；橡膠彈、布袋彈等總是迎面發射，而不是按規定只射軀幹；黑警行兇時還一律蒙面，制服上原有的編號也一律撕去，務求身分無可辨認。他們完全凌駕法律，以至香港偽政府聘請的監警會外國專家小組都耐不住，組員上月十一日全部辭職，不做黑警的花瓶。偏偏習近平卻對香港黑警特示恩寵，邀其悍者參加中共七十周年國慶。

總之，習近平說「輕車簡從」，實際意思是警蹕嚴於帝王百倍；說「一國兩制」，意思則是一國一制；說「從嚴治警」，意思則是任警殘民。「變白以為黑兮，倒上以為下。」屈原寫的正是新中國國主。

習近平上月三十一日發表新年賀詞說：「真誠希望香港好，香港同胞好。」這兩個「好」的實際意思是甚麼？香港人，小心點。

古德明
專欄作家

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

對 抗 極 權 睇 LAIBACH
2020.1.22